[
{"name": ["Sylvie B\u00e9rub\u00e9"], "riding": ["Abitibi\u2013Baie-James\u2013Nunavik\u2013Eeyou"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Sylvie-Berube_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.blocquebecois.org"], "facebook": ["https://www.facebook.com/sylvie.berube.5811"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["sylvieberube@bloc2019.org"], "bio": ["Mme B\u00e9rub\u00e9 travaille au CISSS de l\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue depuis plus de 30 ans, notamment en informatique et aux ressources humaines \u00e0 Val-d\u2019Or. Form\u00e9e en politique de gestion et en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019information, elle s\u2019implique depuis longtemps dans la r\u00e9gion, entre autres en tant que directrice du Comit\u00e9 social de l\u2019H\u00f4pital de Val-d\u2019Or. Elle a \u00e9t\u00e9 administratrice de l\u2019organisme Taxibus. Mme B\u00e9rub\u00e9 a aussi \u00e9t\u00e9 membre de l\u2019association de la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019information du Qu\u00e9bec. Elle \u00e9tait pr\u00e9sidente du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019Abitibi-Est."]},
{"name": ["S\u00e9bastien Lemire"], "riding": ["Abitibi\u2013T\u00e9miscamingue"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Sebastien-Lemire_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/seblemireAT/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/seblemireat/"], "twitter": ["https://twitter.com/seblemire"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["sebastienlemire@bloc2019.org"], "bio": ["Ind\u00e9pendantiste convaincu, jeune p\u00e8re de famille et dipl\u00f4m\u00e9 en communication politique, en leadership public et en gouvernance de soci\u00e9t\u00e9s, S\u00e9bastien Lemire est un sp\u00e9cialiste des relations publiques et de la participation citoyenne. Ainsi, durant les derni\u00e8res ann\u00e9es, M. Lemire a travaill\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration de l\u2019UPA d\u2019Abitibi-T\u00e9miscamingue, \u00e0 l\u2019arrondissement de Mercier\u2014Hochelaga-Maisonneuve, \u00e0 la clinique juridique Juripop, chez Octane Strat\u00e9gies et \u00e0 la Conf\u00e9rence r\u00e9gionale des \u00e9lus de Montr\u00e9al."]},
{"name": ["Andr\u00e9 Parizeau"], "riding": ["Ahuntsic-Cartierville"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Andre\u0301-Parizeau_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["andreparizeau@bloc2019.org"], "bio": ["Informaticien de m\u00e9tier, M. Andr\u00e9 Parizeau habite le quartier Ahuntsic-Cartierville depuis 25 ans. Il est le neveu de l\u2019ancien premier ministre, Jacques Parizeau. Fort de ses contacts quotidiens avec tous les citoyens de son quartier, M. Parizeau \u0153uvre au sein de plusieurs organisations sans but lucratif dont notamment la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Jean Batiste (section Nicolas-Viel), le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois. Il a \u00e9t\u00e9 membre du Bureau national du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois, vice-pr\u00e9sident de sa Commission politique et pr\u00e9sident r\u00e9gional pour Montr\u00e9al. Il s\u2019implique pour faire avancer la cause du fran\u00e7ais et des d\u00e9munis au Qu\u00e9bec, particuli\u00e8rement dans la localit\u00e9 d\u2019Ahuntsic-Cartierville."]},
{"name": ["Michel Lachance"], "riding": ["Alfred-Pellan"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Michel-Lachance_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.blocquebecois.org"], "phone": ["4503150660"], "email": ["michellachance@bloc2019.org"], "bio": ["Michel Lachance est un ardent d\u00e9fenseur de l\u2019identit\u00e9 profonde du Qu\u00e9bec, que ce soit en mati\u00e8re de langue ou de culture. Ainsi que du droit fondamental des Qu\u00e9b\u00e9cois de choisir leurs propres orientations sociales, notamment en mati\u00e8re de la\u00efcit\u00e9.", "Il se pr\u00e9occupe \u00e9galement d\u2019environnement qu\u2019il faut, selon lui, prot\u00e9ger \u00e0 tout prix des changements climatiques et des grandes activit\u00e9s industrielles polluantes.", "Militant ind\u00e9pendantiste de longue date, il s\u2019est impliqu\u00e9 dans sa communaut\u00e9 en collaborant aux activit\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Vincent-de-Paul et en participant activement \u00e0 celles de l\u2019organisme de solidarit\u00e9 internationale D\u00e9veloppement et Paix. Il est r\u00e9sident de la circonscription d\u2019Alfred-Pellan depuis 1992. Il a exerc\u00e9 la profession d\u2019enseignant pendant 35 ans dans un r\u00e9put\u00e9 coll\u00e8ge de la r\u00e9gion lavalloise."]},
{"name": ["Yves Destroismaisons"], "riding": ["Argenteuil\u2013La Petite-Nation"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Yves-Destroismaisons_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/YvesDestroismaisonsBlocQC/"], "twitter": ["https://twitter.com/YvesDtmBQ"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["yvesdestroismaisons@bloc2019.org"], "bio": ["Yves Destroismaisons a plus de vingt ans de m\u00e9tier comme travailleur social sp\u00e9cialis\u00e9 en sant\u00e9 mentale en CLSC. Il est coordonnateur du Boulev\u2019Art de la Vall\u00e9e, un organisme de Saint-Andr\u00e9-Avellin qui offre des activit\u00e9s et du soutien aux personnes aux prises avec des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale. Il s\u2019implique activement dans sa communaut\u00e9 depuis 1989, notamment, plus r\u00e9cemment, dans les \u0152uvres Isidore Ostiguy \u00e0 Gatineau pour venir en aide aux sinistr\u00e9s des tornades de 2018. M. Destroismaisons a \u00e9galement port\u00e9 les couleurs du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois dans la r\u00e9gion lors des \u00e9lections de 2018."]},
{"name": ["Kristina  Michaud"], "riding": ["Avignon\u2013La Mitis\u2013Matane\u2013Matap\u00e9dia"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Kristina-Michaud_1200x1200-1.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.blocquebecois.org"], "facebook": ["https://www.facebook.com/kristinamichaud.bq/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/kristinamichaud.bq/"], "twitter": ["https://twitter.com/krimichaud"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["kristinamichaud@bloc2019.org"], "bio": ["Kristina Michaud est conseill\u00e8re politique au cabinet du chef int\u00e9rimaire du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois, Pascal B\u00e9rub\u00e9. Elle a pour mandat de guider le caucus p\u00e9quiste notamment dans les dossiers de l\u2019immigration, de la la\u00efcit\u00e9, de la sant\u00e9, des services sociaux, du fran\u00e7ais, des relations internationales et de la condition f\u00e9minine. La jeune femme de 26 ans termine une ma\u00eetrise en relations internationales \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval."]},
{"name": ["Guillaume Rodrigue"], "riding": ["Beauce"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Guillaume-Rodrigue_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["guillaumerodrigue@bloc2019.org"], "bio": ["Guillaume Rodrigue est coordonnateur de la Maison des jeunes l\u2019Olivier des Etchemins. Il est \u00e9galement responsable du projet de solidarit\u00e9 internationale Amistad Printemps au Centre Amiti\u00e9 de Solidarit\u00e9 Internationale de la R\u00e9gion des Appalaches. Il s\u2019implique comme pr\u00e9sident du comit\u00e9 de l\u2019Exposition de Saint-Prosper et a \u00e9t\u00e9 administrateur pendant 16 ans de la Fondation de la Polyvalente des Ab\u00e9naquis \u00e0 Saint-Prosper, o\u00f9 il r\u00e9side. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 conseiller municipal de la municipalit\u00e9 de 2005 \u00e0 2013. Reconnu pour son implication dans sa communaut\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cipiendaire du prix Hommage b\u00e9n\u00e9volat-Qu\u00e9bec en 2016."]},
{"name": ["Caroline Desbiens"], "riding": ["Beauport\u2013C\u00f4te-de-Beaupr\u00e9\u2013\u00cele d'Orl\u00e9ans\u2013Charlevoix"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Caroline_Desbiens_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/carolinedesbiensbq/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["carolinedesbiens@bloc2019.org"], "bio": ["Femme d\u2019affaires et artiste, Caroline Desbiens est d\u00e9tentrice d\u2019un baccalaur\u00e9at en relations industrielles et d\u2019une scolarit\u00e9 en litt\u00e9rature et en communication. Elle est la directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019H\u00f4tel du Capitaine de l\u2019\u00cesle-aux-Coudres. Membre du Conseil de la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec de 2010 \u00e0 2014, elle a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e Patriote de l\u2019ann\u00e9e 2013 par la Soci\u00e9t\u00e9 nationale des Qu\u00e9b\u00e9coises et des Qu\u00e9b\u00e9cois de la Capitale-Nationale. Militante environnementaliste, elle fait partie du club s\u00e9lect des ambassadeurs du Fleuve Saint-Laurent de la Fondation David Suzuki. Auteure-compositrice-", "interpr\u00e8te, Caroline Desbiens agit comme ambassadrice de la culture qu\u00e9b\u00e9coise depuis bient\u00f4t 25 ans."]},
{"name": ["Julie Vignola"], "riding": ["Beauport\u2013Limoilou"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Julie-Vignola_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/JulieVignolaBlocQuebecois/?ref=br_rs"], "instagram": ["https://www.instagram.com/julievignolabq/"], "twitter": ["https://twitter.com/JulieVignolaBQ"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["julievignola@bloc2019.org"], "bio": ["Julie Vignola a \u00e9t\u00e9 directrice adjointe de trois \u00e9coles secondaires en plus d\u2019\u00eatre enseignante au secondaire en histoire, g\u00e9ographie et anglais. Elle s\u2019est impliqu\u00e9e d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge dans les milieux o\u00f9 elle a v\u00e9cu. Son action b\u00e9n\u00e9vole a d\u00e9but\u00e9 d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 10 ans \u00e0 Fermont, sur la C\u00f4te-Nord. \u00c0 14 ans, elle animait sa propre \u00e9mission de radio \u00e0 la radio communautaire CFMF 103,1. Que ce soit sur la C\u00f4te-Nord, dans le Bas-Saint-Laurent, en Mont\u00e9r\u00e9gie ou au Centre-du-Qu\u00e9bec, Mme Vignola s\u2019est engag\u00e9e au sein de divers organismes et programmes : Club Lions, Jeunesse Canada Monde, Journ\u00e9e du Drapeau, Kamouraska en Forme, Coalition Urgence rurale, etc. Ses implications ont toujours vis\u00e9 le bien-\u00eatre des gens de sa communaut\u00e9. Avant l\u2019enseignement, elle a travaill\u00e9 dans une mine de fer, une \u00e9picerie, ainsi qu\u2019une r\u00e9sidence pour c\u00e9g\u00e9piens. Ses exp\u00e9riences vari\u00e9es de travail lui permettent de comprendre les r\u00e9alit\u00e9s de divers milieux, ce qui est un atout suppl\u00e9mentaire qu\u2019elle d\u00e9sire mettre au profit du service \u00e0 sa communaut\u00e9. Ind\u00e9pendantiste convaincue, elle ne manque pas une occasion de discuter des droits, devoirs et responsabilit\u00e9s du Qu\u00e9bec, ainsi que de la n\u00e9cessit\u00e9 de les faire respecter."]},
{"name": ["Louis Plamondon"], "riding": ["B\u00e9cancour\u2013Nicolet\u2013Saurel"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Louis-Plamondon_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Louis.Plamondon.depute/"], "phone": ["4505561555"], "email": ["louisplamondon@bloc2019.org"], "bio": ["Enseignant en math\u00e9matiques, Louis Plamondon a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu une premi\u00e8re fois comme d\u00e9put\u00e9 en 1984 sous la banni\u00e8re du Parti progressiste-conservateur de Brian Mulroney. Il a quitt\u00e9 ce parti en 1990 dans la foul\u00e9e de l\u2019\u00e9chec de l\u2019Accord du lac Meech pour devenir l\u2019un des fondateurs du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois, qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Sorel-Tracy en 1991. M. Plamondon occupe actuellement les fonctions de pr\u00e9sident du caucus du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois et agit comme porte-parole du parti en mati\u00e8re de transports et d\u2019enjeux concernant les a\u00een\u00e9s. Au cours du dernier mandat, il a notamment d\u00e9pos\u00e9 un projet de loi visant \u00e0 entamer les proc\u00e9dures pour obtenir un rapport d\u2019imp\u00f4t unique pour les Qu\u00e9b\u00e9cois. Il a notamment contribu\u00e9 \u00e0 un gain majeur pour le Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois et pour les a\u00een\u00e9s du Qu\u00e9bec\u00a0: l\u2019inscription automatique des personnes de 65 ans au Suppl\u00e9ment de revenu garanti."]},
{"name": ["S\u00e9bastien Bouchard-Th\u00e9berge"], "riding": ["Bellechasse\u2013Les Etchemins\u2013L\u00e9vis"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Sebastien_Bouchard-Theberge_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/S%C3%A9bastien-Bouchard-Th%C3%A9berge-103218307698857/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/se.bouchardt/"], "twitter": ["https://twitter.com/Sebouchard"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["sebastienbouchardtheberge@bloc2019.org"], "bio": ["S\u00e9bastien Bouchard-Th\u00e9berge travaille comme assistant-technique en pharmacie et s\u2019est impliqu\u00e9 au sein de son association professionnelle, entre autres \u00e0 titre d\u2019administrateur. Il s\u2019est port\u00e9 candidat aux derni\u00e8res \u00e9lections municipales pour un poste de conseiller \u00e0 la ville de L\u00e9vis. Plus r\u00e9cemment, il a \u00e9t\u00e9 administrateur du Forum jeunesse r\u00e9gional Chaudi\u00e8res-Appalaches."]},
{"name": ["Yves-Fran\u00e7ois Blanchet"], "riding": ["Beloeil\u2013Chambly"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Yves-Francois-Blanchet_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Yves-Fran\u00e7ois-Blanchet-Bloc-qu\u00e9b\u00e9cois-364797800592456/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/yfblanchetbq/"], "twitter": ["https://twitter.com/yfblanchet"], "phone": [""], "email": ["yvesfrancoisblanchet@bloc2019.org"], "bio": ["Yves-Fran\u00e7ois Blanchet est originaire de Drummondville et p\u00e8re de quatre enfants. Dipl\u00f4m\u00e9 en anthropologie et en Histoire de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, il entreprend son implication politique en 1987, dans le Parti qu\u00e9b\u00e9cois de Jacques Parizeau. Pr\u00e9sident de l\u2019ADISQ pendant trois ans, il s\u2019implique d\u2019abord dans la lutte au piratage de musique. Il a \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e9sident du Jour de la Terre et touche \u00e0 l\u2019enseignement \u00e0 diff\u00e9rents moments de sa carri\u00e8re. En 2008, il effectue un retour en politique en \u00e9tant \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 de la circonscription de Drummond. Il a exerc\u00e9 alors la fonction de porte-parole de l\u2019opposition officielle en mati\u00e8re d\u2019aide financi\u00e8re aux \u00e9tudes, de jeunesse et d\u2019affaires \u00e9tudiantes, de culture et de communications, d\u2019immigration, de communaut\u00e9s culturelles et de langue. R\u00e9\u00e9lu d\u00e9put\u00e9 de la circonscription de Johnson aux \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales du 4 septembre 2012, il a occup\u00e9 au sein du gouvernement Marois les postes de ministre du D\u00e9veloppement durable, de l\u2019Environnement, de la Faune et des Parcs et de ministre responsable des r\u00e9gions de la Mauricie et du Centre-du-Qu\u00e9bec. Yves-Fran\u00e7ois Blanchet est de retour en affaires en Mauricie et au Centre-du-Qu\u00e9bec et comme commentateur de l\u2019actualit\u00e9. Il est d\u00e9sormais, depuis le 17 janvier 2019, le 7e chef du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois.", "Local \u00e9lectoral:", "66 rue St-Jean-Baptiste", "Beloeil\u00a0 J3G 2V1", "514 424 3556"]},
{"name": ["Yves Perron"], "riding": ["Berthier\u2013Maskinong\u00e9"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Yves-Perron_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/yvesperron.blocquebecois/"], "twitter": ["https://twitter.com/yvesperronbq"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["yvesperron@bloc2019.org"], "bio": ["Enseignant en sciences humaines depuis 25 ans, Yves Perron est actuellement en poste \u00e0 Saint-F\u00e9lix-de-Valois \u00e0 titre d\u2019enseignant en histoire et coordonnateur de niveau. Tr\u00e8s engag\u00e9 aupr\u00e8s des jeunes il a \u0153uvr\u00e9 dans diff\u00e9rents projets culturels et diff\u00e9rents voyages touristiques et humanitaires. Aussi form\u00e9 en \u00e9conomie, administration, communication et sciences politiques il est tr\u00e8s engag\u00e9 dans son milieu. Il a pr\u00e9sid\u00e9 plusieurs organisations civiles ainsi que politiques. Il a notamment occup\u00e9 les postes de pr\u00e9sident de circonscription et pr\u00e9sident r\u00e9gional au Parti Qu\u00e9b\u00e9cois. Candidat pour le Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois en 2015, il a occup\u00e9 le poste de pr\u00e9sident de Berthier-Maskinong\u00e9 dans l\u2019interm\u00e8de. Il est actuellement pr\u00e9sident national du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois depuis ao\u00fbt 2018."]},
{"name": ["Anne-Marie Lavoie"], "riding": ["Bourassa"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Anne-marie-Lavoie_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["annemarielavoie@bloc2019.org"], "bio": ["Anne-Marie Lavoie est traductrice agr\u00e9\u00e9e depuis 1989, notamment dans les domaines de la sant\u00e9, de l\u2019\u00e9ducation et de la coop\u00e9ration internationale. Elle est titulaire d\u2019une scolarit\u00e9 de ma\u00eetrise en litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. Mme Lavoie s\u2019implique b\u00e9n\u00e9volement dans l\u2019organisation de la F\u00eate nationale dans Pointe-aux-Trembles et a offert ses services pro bono sur une p\u00e9riode de vingt ans \u00e0 des organismes comme M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et Amnistie internationale. Militante ind\u00e9pendantiste, elle a agi comme secr\u00e9taire et est maintenant pr\u00e9sidente de l\u2019ex\u00e9cutif du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois de La Pointe-de-l\u2019\u00cele."]},
{"name": ["Monique Allard"], "riding": ["Brome\u2013Missisquoi"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Monique-Allard_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["moniqueallard@bloc2019.org"], "bio": ["Monique Allard a occup\u00e9 divers emplois \u00e0 Postes Canada et est devenue la premi\u00e8re femme nomm\u00e9e dirigeante r\u00e9gionale du Syndicat des travailleurs et travailleuses des postes. \u00c0 ce titre, elle a particip\u00e9 \u00e0 des conf\u00e9rences internationales sur trois continents. Elle a men\u00e9 deux campagnes en collaboration avec le Bloc pour une loi anti-briseurs de gr\u00e8ve pour les employ\u00e9s f\u00e9d\u00e9raux, une lutte qui demeure inachev\u00e9e. Elle a \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sentante des travailleuses et travailleurs au tribunal administratif de l\u2019assurance-emploi pour la r\u00e9gion Qu\u00e9bec-Chaudi\u00e8re-Appalaches. Elle s\u2019est impliqu\u00e9e au Centre local de d\u00e9veloppement du Val-Saint-Fran\u00e7ois et a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole lors de l\u2019implantation du CPE L\u2019Univers des petits Memphr\u00e9magog. Mme Allard vit \u00e0 Magog."]},
{"name": ["Marie-Claude Diotte"], "riding": ["Brossard\u2013Saint-Lambert"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Diotte_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["marieclaudediotte@bloc2019.org"], "bio": ["Marie-Claude Diotte est une femme d\u2019affaires et directrice de commerce. Elle s\u2019est distingu\u00e9e en 2010 en remportant le prix de la meilleure directrice parmi les 150 magasins de la cha\u00eene Stokes. Militante ind\u00e9pendantiste, elle s\u2019implique comme vice-pr\u00e9sidente de l\u2019ex\u00e9cutif du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois de Saint-Hyacinthe et comme tr\u00e9sori\u00e8re de l\u2019association locale du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois."]},
{"name": ["Alain D'Eer"], "riding": ["Charlesbourg\u2013Haute-Saint-Charles"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Alain_DEer_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Alain-DEer-Bloc-Qu%C3%A9b%C3%A9cois-Charlesbourg-Haute-Saint-Charles-410311609826960/"], "twitter": ["https://twitter.com/AlainDeer"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["alaindeer@bloc2019.org"], "bio": ["Alain D\u2019Eer est un cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur \u00e9galement form\u00e9 en \u00e9ducation, journalisme, science politique et sociologie. Il a r\u00e9alis\u00e9 des \u00e9missions diffus\u00e9es sur les ondes de TVA, Radio-Canada, T\u00e9l\u00e9-Qu\u00e9bec et RDS comme, par exemple,", "M\u00e9chant contraste\u00a0!", "ou", "La semaine verte", ". Il a \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 diverses campagnes promotionnelles et publicitaires, notamment dans le milieu syndical. Il est aussi le cr\u00e9ateur derri\u00e8re le documentaire", "Usseniun", "portant sur les d\u00e9fis de la communaut\u00e9 innue de Natashquan. Alain D\u2019Eer s\u2019implique dans divers organismes, notamment Vivre en ville, Acc\u00e8s transports viables et Transition Capitale-Nationale."]},
{"name": ["Claudia Valdivia"], "riding": ["Ch\u00e2teauguay\u2013Lacolle"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Valdivia_Claudia_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/ClaudiaValdiviaBloQc/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/claudiavaldivia2019/"], "phone": ["5146026144"], "email": ["claudiavaldivia@bloc2019.org"], "bio": ["Au service du gouvernement du Qu\u00e9bec depuis 2003, Claudia Valdivia est conseill\u00e8re en communication-graphiste au minist\u00e8re du Travail, de l\u2019Emploi et de la Solidarit\u00e9 sociale. Elle est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale au Syndicat des professionnelles et professionnels du gouvernement du Qu\u00e9bec (SPGQ). Elle a si\u00e9g\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents comit\u00e9s du conseil syndical et elle est membre du comit\u00e9 minist\u00e9riel des relations professionnelles.", "Originaire du Chili, elle est arriv\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al en mai 1974 avec les membres de sa famille quelques mois apr\u00e8s le coup d\u2019\u00c9tat de septembre 1973. Engag\u00e9e socialement, elle s\u2019est impliqu\u00e9e dans divers projets de la communaut\u00e9 chilienne de Montr\u00e9al ainsi qu\u2019au Parti Qu\u00e9b\u00e9cois. Claudia Valdivia est bacheli\u00e8re de l\u2019Universit\u00e9 Concordia en cin\u00e9ma et photographie, et dipl\u00f4m\u00e9e du Coll\u00e8ge Maisonneuve en production d\u2019applications multim\u00e9dias. Pr\u00e9sentement, elle compl\u00e8te un certificat en droit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval."]},
{"name": ["Val\u00e9rie Tremblay"], "riding": ["Chicoutimi\u2013Le Fjord"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Valerie-Tremblay_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/profile.php?id=1781477989"], "twitter": ["https://twitter.com/ValTremblay_Sag"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["valerietremblay@bloc2019.org"], "bio": ["Bacheli\u00e8re en administration des affaires, Val\u00e9rie Tremblay travaille depuis plus de 20 ans au niveau de l\u2019enseignement dans les secteurs de l\u2019administration, du commerce, de l\u2019informatique, de l\u2019\u00e9conomie et principalement des math\u00e9matiques. Pendant cette p\u00e9riode, au sein des Services aux Entreprises, elle a \u00e9galement agit \u00e0 titre de consultante en gestion des affaires et des documents \u00e9lectroniques. Elle est \u00e9galement auteure de plusieurs manuels de formation en comptabilit\u00e9, finance et informatique. Native de Chicoutimi, Val\u00e9rie a particip\u00e9 \u00e0 ses premi\u00e8res activit\u00e9s militantes ind\u00e9pendantistes lors du r\u00e9f\u00e9rendum de 1980, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 12 ans. \u00a0Lors de son parcours coll\u00e9gial et universitaire, elle s\u2019initie au d\u00e9veloppement durable et devient la premi\u00e8re pr\u00e9sidente du comit\u00e9 d\u2019environnement de l\u2019UQAC.", "Les derni\u00e8res ann\u00e9es furent celles de l\u2019implication active en politique. D\u2019abord au sein de l\u2019ex\u00e9cutif du PQ dans le comt\u00e9 de Chicoutimi, elle approfondit son exp\u00e9rience en se pr\u00e9sentant comme candidate \u00e0 l\u2019\u00e9lection municipale de Saguenay dans son district. L\u2019ann\u00e9e 2018 fut celle d\u2019une implication majeure dans le Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois. Depuis ao\u00fbt 2018, elle est tr\u00e9sori\u00e8re nationale du parti et ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre de la restructuration du mod\u00e8le de financement en 2018 et 2019 ainsi que la budg\u00e9tisation des activit\u00e9s en cette ann\u00e9e \u00e9lectorale."]},
{"name": ["David Beno\u00eet"], "riding": ["Compton\u2013Stanstead"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_David_Benoit_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/david.benoit.1238"], "instagram": ["https://www.instagram.com/davidbenoit_sherbrooke/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["davidbenoit@bloc2019.org"], "bio": ["Sc\u00e9nographe de formation, David Beno\u00eet est actuellement vice-pr\u00e9sident du Forum jeunesse du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois, qui a jou\u00e9 un r\u00f4le majeur et rassembleur dans le processus de Refondation du parti. Il s\u2019est \u00e9galement impliqu\u00e9 dans le mouvement \u00e9tudiant au C\u00e9gep Marie-Victorin. David Beno\u00eet r\u00e9side \u00e0 Sherbrooke."]},
{"name": ["Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric  Vaudry"], "riding": ["Dorval\u2013Lachine\u2013LaSalle"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Jean-Fre\u0301de\u0301ric-Vaudry_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric-Vaudry-Candidat-du-BQ-dans-Dorval-Lachine-LaSalle-356756791200342/"], "twitter": ["https://twitter.com/blaze_3191"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["jeanfredericvaudry@bloc2019.org"], "bio": ["Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Vaudry est \u00e9tudiant au C\u00e9gep Andr\u00e9-Laurendeau en Sciences humaines, profil Soci\u00e9t\u00e9 Monde. Il vise des \u00e9tudes universitaires en droit. En 2015, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 24 ans, il repr\u00e9sente le Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois dans la circonscription de Dorval-Lachine-LaSalle. Actif au sein du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois depuis plusieurs ann\u00e9es, M. Vaudry s\u2019implique en politique d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 12 ans, assistant \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements politiques et participant \u00e0 l\u2019organisation de certaines campagnes \u00e9lectorales."]},
{"name": ["Martin Champoux"], "riding": ["Drummond"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Martin-Champoux_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/martin.champoux"], "twitter": ["https://twitter.com/martchampoux"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["martinchampoux@bloc2019.org"], "bio": ["Sp\u00e9cialiste en communications, Martin Champoux s\u2019est fait conna\u00eetre au fil d\u2019une carri\u00e8re de 30 ans dans les m\u00e9dias qu\u00e9b\u00e9cois, notamment \u00e0 la barre de l\u2019\u00e9mission culinaire", "Qu\u2019est-ce qui mijote\u00a0?", "sur les ondes de TVA. M. Champoux s\u2019est d\u00e9marqu\u00e9 dans la r\u00e9gion en tant que directeur des communications, du marketing et du d\u00e9veloppement du Village qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019antan. Il s\u2019est \u00e9galement impliqu\u00e9 dans l\u2019organisation de la Classique Soucy-UV Mutuelle, au b\u00e9n\u00e9fice de la Fondation Sainte-Croix/Heriot et l\u2019am\u00e9lioration des soins de sant\u00e9 dans la MRC de Drummond."]},
{"name": ["Guy Bernatchez"], "riding": ["Gasp\u00e9sie\u2013Les \u00celes-de-la-Madeleine"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Guy-Bernatchez_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Guy-Bernatchez-candidat-Bloc-Qu\u00e9b\u00e9cois-dans-Gasp\u00e9sie-et-les-\u00celes-416414055608727/?__tn__=%2Cd%2CP-R&eid=ARBpy2PajtakyXi8pSromFd9gcaajP7VbsmXXgg40qr6ES4bHKVpYw7dpG6r6VsWZo4qnD_5wj2rgCXG"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["guybernatchez@bloc2019.org"], "bio": ["N\u00e9 \u00e0 Saint-Maxime-du-Mont-Louis en 1971, Guy Bernatchez devient un dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019\u00e9tudes coll\u00e9giales en Technique foresti\u00e8re du c\u00e9gep de la Gasp\u00e9sie et des \u00celes . Il occupe la fonction superviseur de l\u2019exploitation foresti\u00e8re depuis 1992, laquelle l\u2019a men\u00e9 du T\u00e9miscamingue jusqu\u2019\u00e0 sa Gasp\u00e9sie natale. Militant ind\u00e9pendantiste de longue date, son implication dans sa communaut\u00e9 a pris de nombreuses formes. Il a notamment agi comme administrateur de l\u2019Association de chasse et p\u00eache de Mont Louis , du Comit\u00e9 des loisirs de Mont-Louis et du Club de motoneigistes du rapide blanc et plus r\u00e9cemment il est membre du Comit\u00e9 de sauvegarde du Centre de personnes \u00e2g\u00e9es de Mont Louis . En 2017, il choisit d\u2019accro\u00eetre son engagement en se pr\u00e9sentant aux \u00e9lections municipales. \u00c9lu, il occupe depuis la fonction de maire de cette communaut\u00e9 qui l\u2019a vu na\u00eetre. Guy Bernatchez est \u00e9galement le p\u00e8re de deux enfants, Thomas (19 ans) et L\u00e9a Rose (13 ans)."]},
{"name": ["Genevi\u00e8ve Nadeau"], "riding": ["Gatineau"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Gendron-Nadeau_Genevie\u0300ve_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "twitter": ["https://twitter.com/GeNadeauBQ"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["genevievenadeau@bloc2019.org"], "bio": ["Genevi\u00e8ve Nadeau est d\u00e9tentrice d\u2019un baccalaur\u00e9at en sexologie et poursuit une ma\u00eetrise \u00e0 l\u2019\u00c9cole nationale d\u2019administration publique. Elle a enseign\u00e9 les math\u00e9matiques \u00e0 la polyvalente Nicolas-Gatineau en plus d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9ducatrice aux Centres Jeunesse de l\u2019Outaouais. Mme Nadeau milite dans le mouvement ind\u00e9pendantiste depuis de nombreuses ann\u00e9es. Environnementaliste, elle a \u00e9t\u00e9 porte-parole pour l\u2019Outaouais du mouvement STOP ol\u00e9oduc. Elle est la fille de l\u2019ex-d\u00e9put\u00e9 de Gatineau Richard Nadeau."]},
{"name": ["Simon Marchand"], "riding": ["Hochelaga"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Simon-Marchand_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.hochelaga2019.com"], "facebook": ["https://www.facebook.com/simonmarchandhochelaga/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/marchandsimon/"], "twitter": ["https://twitter.com/Simon_Marchand"], "phone": ["5145274280"], "email": ["simonmarchand@bloc2019.org"], "bio": ["Simon Marchand est un expert en gestion de la fraude avec plus de 10 ans d\u2019exp\u00e9rience dans le domaine. Tout au long de sa carri\u00e8re, l\u2019\u00e9thique et la protection du public ont \u00e9t\u00e9 des valeurs essentielles au coeur de sa pratique. C\u2019est \u00e0 la fois par amour pour son quartier et par d\u00e9sir de porter un projet plus grand qui pourra faire une diff\u00e9rence durable qu\u2019il se pr\u00e9sente pour repr\u00e9senter les \u00e9lecteurs de Hochelaga. Ind\u00e9pendantiste convaincu avec Option nationale, o\u00f9 il a contribu\u00e9 \u00e0 fonder l\u2019ex\u00e9cutif local, o\u00f9 il a ensuite \u00e9t\u00e9 directeur de campagne puis finalement candidat, il est ensuite pass\u00e9 au Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois alors que le parti passait le flambeau \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. Il s\u2019y implique depuis 2014 et a \u00e9t\u00e9 candidat en 2015 avec la plus imposante cohorte de jeunes candidats de l\u2019\u00e9poque."]},
{"name": ["Jacques Binette"], "riding": ["Honor\u00e9-Mercier"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Binette_Jacques_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["jacquesbinette@bloc2019.org"], "bio": ["M. Binette est un militant de longue date pour l\u2019ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec. Il est pr\u00e9sident du", "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois dans Honor\u00e9-Mercier et s\u2019implique \u00e9galement dans la section Louis-Riel de la", "Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Jean-Baptiste. M. Binette s\u2019implique depuis 25 ans dans l\u2019organisation de", "c\u00e9l\u00e9brations de quartier de la F\u00eate nationale \u00e0 Anjou."]},
{"name": ["Joanie Riopel"], "riding": ["Hull\u2013Aylmer"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/69706280_107720177280321_542723019689164800_n.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Joanie-Riopel-Candidate-du-Bloc-qu%C3%A9b%C3%A9cois-dHull-Aylmer-107719817280357/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["joanieriopel@bloc2019.org"], "bio": ["Joanie Riopel est technicienne en travail social \u00e0 la Commission scolaire des Portages-de-l\u2019Outaouais. Elle a \u00e9galement travaill\u00e9 au Centre jeunesse de l\u2019Outaouais comme \u00e9ducatrice en r\u00e9adaptation. Elle a agi comme intervenante occasionnelle \u00e0 la Maison Lib\u00e8re-Elles \u00e0 Chelsea, qui offre de l\u2019aide et un h\u00e9bergement aux femmes victimes de violence conjugale."]},
{"name": ["Gabriel Ste-Marie"], "riding": ["Joliette"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Ste-Marie_Gabriel_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/gabrielsmarie/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/gabrielsmarie/"], "twitter": ["https://twitter.com/Gabriel_SMarie"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["gabrielstemarie@bloc2019.org"], "bio": ["\u00c9conomiste de formation, Gabriel Ste-Marie est le porte-parole du Bloc qu\u00e9b\u00e9cois en mati\u00e8re de finances et de commerce international. Il a fait de la lutte aux paradis fiscaux son premier cheval de bataille en d\u00e9posant d\u00e8s\u00a0son arriv\u00e9e \u00e0 Ottawa la motion M-42 pour boucher l\u2019\u00e9chappatoire fiscale de la Barbade, de loin la plus importante destination voyage de l\u2019argent des grandes entreprises canadiennes. Le travail de M. Ste-Marie dans ce dossier avait d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 par France Inter en 2017. Le d\u00e9put\u00e9 de Joliette s\u2019est \u00e9galement d\u00e9marqu\u00e9 en se rendant \u00e0 Washington pour coaliser des appuis aux industries qu\u00e9b\u00e9coises de l\u2019acier de l\u2019aluminium aux \u00c9tats-Unis, en plus d\u2019\u00eatre publi\u00e9 dans des m\u00e9dias am\u00e9ricains. Il a \u00e9galement d\u00e9fendu les producteurs sous gestion de l\u2019offre du Qu\u00e9bec en faisant adopter une motion unanime de la Chambre des communes demandant leur pleine indemnisation pour les pertes li\u00e9es aux accords de libre-\u00e9change avec l\u2019Europe, la zone Pacifique et l\u2019Am\u00e9rique du Nord."]},
{"name": ["Mario Simard"], "riding": ["Jonqui\u00e8re"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Mario-Simard_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.blocquebecois.org"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Mario-Simard-Candidat-du-Bloc-Qu%C3%A9b%C3%A9cois-dans-Jonqui%C3%A8re-702624290191205/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/mariobqjonquiere/"], "twitter": ["https://twitter.com/mario_simard"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["mariosimard@bloc2019.org"], "bio": ["Mario Simard est charg\u00e9 de cours au d\u00e9partement de sciences humaines et sociales de l\u2019UQAC depuis 2005. M. Simard conna\u00eet bien la politique canadienne apr\u00e8s avoir fait des \u00e9tudes de baccalaur\u00e9at et de ma\u00eetrise en science politique et avoir servi \u00e0 titre d\u2019attach\u00e9 politique de l\u2019ex-d\u00e9put\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral de Jonqui\u00e8re\u2014Alma entre 2011 et 2015. Il poursuit actuellement des \u00e9tudes doctorales en philosophie politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris Nanterre."]},
{"name": ["Mario Beaulieu"], "riding": ["La Pointe-de-l'\u00cele"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Mario-Beaulieu_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/mariobeaulieu101/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/mariobeaulieu_bq/"], "twitter": ["https://twitter.com/Mario_Beaulieu"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["mariobeaulieu@bloc2019.org"], "bio": ["Mario\u00a0Beaulieu sollicite un second mandat \u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9 de La Pointe-de-l\u2019\u00cele. \u00c9lu chef du parti en 2014, M. Beaulieu a de nouveau occup\u00e9 la chefferie du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 titre de chef int\u00e9rimaire lors de la session d\u2019automne 2018, puis comme chef parlementaire d\u00e9sign\u00e9 par Yves-Fran\u00e7ois Blanchet \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate du parti. Il est le porte-parole du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois en mati\u00e8re de langues officielles et d\u2019immigration. Au cours de son mandat, M. Beaulieu a d\u00e9pos\u00e9 le projet de loi C-421 pour faire de la connaissance suffisante du fran\u00e7ais une condition pour l\u2019obtention de la citoyennet\u00e9 au Qu\u00e9bec, ce qui avait sem\u00e9 la controverse chez les partis f\u00e9d\u00e9ralistes. Il a port\u00e9 divers autres enjeux li\u00e9s \u00e0 la protection et la promotion de la langue fran\u00e7aise. Il a \u00e9galement travaill\u00e9 d\u2019arrache-pied pour les personnes sans statut d\u2019origine ha\u00eftienne menac\u00e9es d\u2019expulsion vers un Port-au-Prince en pleine crise. M. Beaulieu a \u00e9galement travaill\u00e9 \u00e0 tisser des liens avec les communaut\u00e9s culturelles, notamment palestiniennes et kabyles, en plus d\u2019instaurer localement une c\u00e9r\u00e9monie de citoyennet\u00e9 pour accueillir les nouveaux arrivants. Mario\u00a0Beaulieu milite dans le mouvement ind\u00e9pendantiste depuis 30 ans."]},
{"name": ["Alain Therrien"], "riding": ["La Prairie"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Alain-Therrien_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.blocquebecois.org"], "facebook": ["https://www.facebook.com/AlainTherrienSanguinet/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["alaintherrien@bloc2019.org"], "bio": ["Alain Therrien a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 de Sanguinet pour le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois de 2012 \u00e0 2018. Il a occup\u00e9 les postes d\u2019adjoint parlementaire au ministre des Finances ainsi qu\u2019au ministre des Relations internationales, de la Francophonie et du Commerce ext\u00e9rieur dans le gouvernement de Pauline Marois. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 porte-parole de l\u2019opposition officielle, entre autres, en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie. M. Therrien est d\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en sciences \u00e9conomiques de l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (UQAM), o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de cours ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00c9cole des Hautes \u00e9tudes commerciales (HEC) et au C\u00e9gep Andr\u00e9-Laurendeau. Entrepreneur, il a cofond\u00e9 Plancom Consultant et ALMA fruits. M. Therrien est directeur de la recherche \u00e0 l\u2019Institut de recherche sur l\u2019autod\u00e9termination des peuples et des ind\u00e9pendances nationales (IRAI)."]},
{"name": ["Alexis Brunelle-Duceppe"], "riding": ["Lac-Saint-Jean"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Alexis-Brunelle-Duceppe_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Alduceppe/"], "twitter": ["https://twitter.com/Alduceppe"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["alexisbrunelleduceppe@bloc2019.org"], "bio": ["Alexis Brunelle-Duceppe r\u00e9side \u00e0 Alma avec sa conjointe et leurs enfants. Le p\u00e8re de famille de 39 ans travaille actuellement dans l\u2019industrie foresti\u00e8re apr\u00e8s avoir \u0153uvr\u00e9 dans le milieu culturel. Militant de longue date, le fils de Gilles Duceppe et de Yolande Brunelle est actuellement pr\u00e9sident du Bloc qu\u00e9b\u00e9cois de Lac-Saint-Jean."]},
{"name": ["Julie Beno\u00eet"], "riding": ["Lac-Saint-Louis"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/69313959_10157585728708421_795211154744934400_n.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["juliebenoit@bloc2019.org"], "bio": ["Julie Beno\u00eet est \u00e9ducatrice en service de garde scolaire \u00e0 la Commission scolaire Marie-Victorin et coordonnatrice d\u2019\u00e9v\u00e9nements. Elle finalise actuellement une attestation d\u2019\u00e9tudes coll\u00e9giales en Coordination d\u2019\u00e9v\u00e9nements, domaine dans lequel elle a d\u00e9velopp\u00e9 une expertise en tant que directrice adjointe de la campagne \u00e9lectorale du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois de Chambly en 2018. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 responsable d\u2019une campagne de financement au profit de Christian Picard, citoyen engag\u00e9 dans la d\u00e9fense du patrimoine qu\u00e9b\u00e9cois qui avait \u00e9t\u00e9 injustement arr\u00eat\u00e9 en tentant de prot\u00e9ger la maison ancestrale d\u2019un patriote de 1837 \u00e0 Chambly."]},
{"name": ["Isabel Dion"], "riding": ["LaSalle\u2013\u00c9mard\u2013Verdun"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Isabel-Dion_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/IsabelDionBlocQuebecois/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["isabeldion@bloc2019.org"], "bio": ["Isabel Dion est travailleuse sociale au CISSS de Laval, apr\u00e8s avoir occup\u00e9 des fonctions similaires au CIUSSS du Centre-Sud-de-l \u2019\u00cele-de-Montr\u00e9al et au Conseil cri de la sant\u00e9 et des services sociaux de la Baie James. Mme Dion est actuellement pr\u00e9sidente de la Commission de la citoyennet\u00e9 du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois, dont le mandat est de favoriser la participation des Qu\u00e9b\u00e9coises et des Qu\u00e9b\u00e9cois de toutes origines aux d\u00e9bats du parti."]},
{"name": ["Marie-H\u00e9l\u00e8ne Gaudreau"], "riding": ["Laurentides\u2013Labelle"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Gaudreault_Marie-He\u0301le\u0300ne_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/MHGaudreauBQ/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/mhgaudreau.bq/"], "twitter": ["https://twitter.com/HeleneGaudreau"], "phone": ["8197743708"], "email": ["mariehelenegaudreau@bloc2019.org"], "bio": ["Marie-H\u00e9l\u00e8ne Gaudreau est directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Corporation de d\u00e9veloppement communautaire des Hautes-Laurentides. D\u00e9tentrice d\u2019un baccalaur\u00e9at en communication relations humaines et d\u2019une certification internationale en coaching de gestion, Mme Gaudreau met son leadership au service de la r\u00e9gion depuis des ann\u00e9es, entre autres comme administratrice de Centraide pour les r\u00e9gions du Centre-Ouest du Qu\u00e9bec, en prenant en charge le Salon des ain\u00e9s en action de la MRC d\u2019Antoine-Labelle et en mettant en place la Table for\u00eat des Laurentides pour r\u00e9pondre aux besoins de l\u2019industrie foresti\u00e8re, en plus d\u2019\u00eatre une femme d\u2019affaires bien connue dans les Hautes-Laurentides. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 attach\u00e9e politique de l\u2019ancienne d\u00e9put\u00e9e de Laurentides\u2014Labelle, Johanne Deschamps, de 2009 \u00e0 2011."]},
{"name": ["Michel  Duchesne"], "riding": ["Laurier\u2013Sainte-Marie"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Michel-Duchesne_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Michel-Duchesne-Candidat-du-Bloc-Qu\u00e9b\u00e9cois-596009750864123/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/michel.duchesne.auteur/"], "twitter": ["https://twitter.com/MichelDuchesne8"], "phone": ["5144471086"], "email": ["michelduchesne@bloc2019.org"], "bio": ["Romancier, Michel Duchesne s\u2019est notamment distingu\u00e9 avec L\u2019\u00e9crivain public, qu\u2019il a adapt\u00e9 en une s\u00e9rie web diffus\u00e9e mondialement et lui a valu un prix G\u00e9meaux et des distinctions internationales. Il a \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 de nombreuses \u00e9missions socioculturelles sur les ondes de Radio-Canada, TVA, MusiquePlus et autres. M. Duchesne a aussi \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 au Temple de la Renomm\u00e9e de la Ligue nationale d\u2019improvisation (LNI), en tant qu\u2019entra\u00eeneur gagnant de certains des plus grands talents \u00e0 arpenter les sc\u00e8nes qu\u00e9b\u00e9coises."]},
{"name": ["Nacera Bedad"], "riding": ["Laval\u2013Les \u00celes"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Nacera-Bedad_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/nbedad"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["nacerabedad@bloc2019.org"], "bio": ["Nacera Bedad, candidate dans Laval\u2014Les \u00celes, est \u00e9lectronicienne de formation, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les t\u00e9l\u00e9communications. Elle est actuellement directrice des programmes au Coll\u00e8ge Jade, qui offre des cours de langues et de la formation professionnelle aux immigrants et aux \u00e9tudiants internationaux. Mme Bedad \u00e9tait candidate du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois dans Chomedey en 2018. \u00ab\u00a0\u00c9tant moi-m\u00eame arriv\u00e9e au Qu\u00e9bec il y a huit ans, je comprends les d\u00e9fis des immigrants. Ottawa ne doit pas emp\u00eacher le gouvernement du Qu\u00e9bec de mettre l\u2019accent sur l\u2019importance de la langue fran\u00e7aise et du travail pour l\u2019int\u00e9gration. Il faut aussi en faire davantage en mati\u00e8re de logement, alors que 40 % des locataires y investissent une part dangereusement \u00e9lev\u00e9e de leurs revenus et encore davantage chez les nouveaux arrivants, dont plus du tiers sont au ch\u00f4mage. Et il faut penser \u00e0 nos a\u00een\u00e9s, qui seront plus nombreux qu\u2019ailleurs au Qu\u00e9bec \u00e0 avoir des besoins locatifs dans les prochaines ann\u00e9es. C\u2019est pourquoi je demande la confiance de la population : pour d\u00e9fendre nos valeurs, notre Qu\u00e9bec, mais surtout nos concitoyennes et concitoyens qui m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre mieux servis\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Mme Bedad."]},
{"name": ["Fran\u00e7ois-No\u00ebl Brault"], "riding": ["L\u00e9vis\u2013Lotbini\u00e8re"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Francois-Noel_Brault_1200x1200-1.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.fnbrault.org"], "facebook": ["https://www.facebook.com/francoisnoelbrault/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["francoisnoelbrault@bloc2019.org"], "bio": ["M. Brault poss\u00e8de une longue feuille de route comme militant pour l\u2019ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec et s\u2019implique partout o\u00f9 il passe, que ce soit \u00e0 titre de r\u00e9dacteur dans le journal \u00e9tudiant de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al ou de membre d\u2019un comit\u00e9 de r\u00e9vision p\u00e9dagogique des HEC. D\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en relations industrielles et en voie d\u2019obtenir un MBA de l\u2019Universit\u00e9 Laval, M. Brault a fond\u00e9 et dirig\u00e9 une entreprise dans le domaine de la mode."]},
{"name": ["Cathy Lepage"], "riding": ["Longueuil\u2013Charles-LeMoyne"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Cathy-Lepage_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/cathylepagelongueuil/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["cathylepage@bloc2019.org"], "bio": ["Mme Lepage est directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019entreprise d\u2019\u00e9conomie sociale du Complexe Le Partage, qui g\u00e8re des friperies \u00e0 petit prix, une cuisine collective, un service de d\u00e9pannage alimentaire, des campagnes de paniers de No\u00ebl et offre diverses autres activit\u00e9s \u00e0 la communaut\u00e9 mont\u00e9r\u00e9gienne. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente du conseil d\u2019administration du SDEM SEMO Mont\u00e9r\u00e9gie, un organisme d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 l\u2019inclusion en milieu de travail des personnes en situation de handicap. Mme Lepage \u00e9tait \u00e9galement candidate du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois lors des \u00e9lections de 2018."]},
{"name": ["Denis Trudel"], "riding": ["Longueuil\u2013Saint-Hubert"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Trudel_Denis_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.blocquebecois.org"], "facebook": ["https://www.facebook.com/DenisTrudel2019/?__tn__=%2Cd%2CP-R&eid=ARDxMAfh3cWdDoO3acwfeuNxvcrH44yeTJQGNnrciN5jPzgXqxEIHPdA0JiSKr-4M3yNtqQhsVuEMsjI"], "instagram": ["https://www.instagram.com/trudel.denis/"], "twitter": ["https://twitter.com/trudel_denis"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["denistrudel@bloc2019.org"], "bio": ["Dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019\u00c9cole nationale de th\u00e9\u00e2tre en 1987, Denis Trudel a jou\u00e9 dans plus de 25 films et t\u00e9l\u00e9s\u00e9ries, notamment dans Octobre et 15 f\u00e9vrier 1839, de Pierre Falardeau. Il a cofond\u00e9 le groupe humoristique Les Zapartistes. C\u2019est Pierre Falardeau lui-m\u00eame qui a pouss\u00e9 M. Trudel \u00e0 militer dans le mouvement ind\u00e9pendantiste en 1988. M. Trudel a notamment \u00e9t\u00e9 porte-parole du Mouvement Montr\u00e9al fran\u00e7ais de 2007 \u00e0 2009 et a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Patriote de l\u2019ann\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Jean-Baptiste de Montr\u00e9al en 2011. Il \u00e9tait \u00e9galement candidat du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois aux \u00e9lections de 2015."]},
{"name": ["Christian  H\u00e9bert"], "riding": ["Louis-H\u00e9bert"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Christian-He\u0301bert_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/ChristianHebertQc/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/christianhebertqc/"], "twitter": ["https://twitter.com/CHebertQc"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["christianhebert@bloc2019.org"], "bio": ["Christian H\u00e9bert est un producteur agricole de la Capitale-Nationale. Il est le ma\u00eetre-cidriculteur et propri\u00e9taire du Domaine H\u00e9bert, dont les produits sont reconnus \u00e0 travers le Qu\u00e9bec et lui ont valu d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 Chevalier de l\u2019Ordre national du m\u00e9rite agricole en 2017. M. H\u00e9bert est historien de formation et a \u00e9galement servi avec honneur dans la Marine royale canadienne. Il partage la passion des jeunes de la rel\u00e8ve qui vont nourrir le Qu\u00e9bec de demain."]},
{"name": ["Jeanne-Paule Desgagn\u00e9s"], "riding": ["Louis-Saint-Laurent"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["jeannepauledesgagnes@bloc2019.org"], "bio": ["Jeanne-Paule Desgagn\u00e9s est auteure et conf\u00e9renci\u00e8re. Elle est d\u00e9tentrice d\u2019un baccalaur\u00e9at en philosophie de l\u2019Universit\u00e9 Laval. Elle est notamment l\u2019auteure de", "Sur la go\u00e9lette d\u2019Edmond", ", un r\u00e9cit publi\u00e9 aux \u00c9ditions Charlevoix sur la vie maritime du pass\u00e9 sur le Saint-Laurent qui la passionne, ayant elle-m\u00eame \u0153uvr\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es sur les go\u00e9lettes du fleuve. L\u2019avenir des chantiers maritimes et l\u2019obtention de leur juste part des contrats de construction navale est donc un enjeu qu\u2019elle compte porter. Elle milite au Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois depuis sa fondation, ses tout d\u00e9buts, et a \u00e9t\u00e9 candidate du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 l\u2019\u00e9lection de 2012 dans le comt\u00e9 de La Peltrie."]},
{"name": ["Maril\u00e8ne Gill"], "riding": ["Manicouagan"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Marile\u0300ne-Gill_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/marilenegill.blocquebecois?fref=ts"], "instagram": ["https://www.instagram.com/marilene_gill/"], "twitter": ["https://twitter.com/GillMarilene"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["marilenegill@bloc2019.org"], "bio": ["Maril\u00e8ne est d\u00e9put\u00e9e du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois dans la circonscription de Manicouagan depuis 2015. Enseignante au coll\u00e9gial depuis 2003, Maril\u00e8ne Gill poursuit des \u00e9tudes doctorales en lettres. Syndicaliste, agente de d\u00e9veloppement, coordonnatrice de la table de concertation en condition f\u00e9minine de la C\u00f4te-Nord, elle s\u2019implique aussi au sein du CALQ. Elle a aussi agi comme directrice litt\u00e9raire aux \u00c9ditions Trois-Pistoles, tout comme elle a publi\u00e9 des oeuvres personnelles. Pour ces derni\u00e8res, elles a re\u00e7u plusieurs prix et bourses. Maril\u00e8ne Gill a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 attach\u00e9e politique de Michel Guimond, ex-d\u00e9put\u00e9 et whip en chef du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois."]},
{"name": ["Lizabel Nitoi"], "riding": ["Marc-Aur\u00e8le-Fortin"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/lizabell.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/LizabelNitoiBQ/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["lizabelnitoi@bloc2019.org"], "bio": ["Originaire de Roumanie, Lizabel Nitoi est d\u00e9tentrice d\u2019une licence", "es", "langues en litt\u00e9rature anglaise et roumaine et d\u2019un baccalaur\u00e9at en philologie et en histoire. Arriv\u00e9e au Qu\u00e9bec en 1990, elle a compl\u00e9t\u00e9 la scolarit\u00e9 d\u2019une ma\u00eetrise en litt\u00e9rature anglaise.\u00a0\u00c0 titre de conseill\u00e8re politique au cabinet du minist\u00e8re de l\u2019Immigration (gouvernement Marois), elle a \u00e9t\u00e9 responsable des dossiers de relations et partage de comp\u00e9tences en immigration, r\u00e9fugi\u00e9s, l\u2019adoption internationale, travailleurs migrants ou temporaires, et coordination entre Immigration Canada et les bureaux de circonscriptions provinciales et f\u00e9d\u00e9rales. Elle a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e politiquement dans plusieurs instances du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois et candidate (2012) dans la circonscription de l\u2019Assomption. Elle est membre fondatrice du Mouvement Lanaudi\u00e8re fran\u00e7ais.", "Au Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois, elle a \u00e9t\u00e9 la pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 de la diversit\u00e9. Tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans la communaut\u00e9 roumaine, elle est CEO de Connect-Ro, le plus vaste r\u00e9seau des gens d\u2019affaires d\u2019origine roumaine au Qu\u00e9bec et r\u00e9dactrice en chef de la Revue", "Connect-Ro", "qui fait le pont entre le Qu\u00e9bec et la communaut\u00e9 roumaine. Environnementaliste, elle est la pr\u00e9sidente de l\u2019Association roumano-canadienne pour la protection du delta du Danube. Elle a eu le mandat de conseill\u00e8re honorifique au Canada pour le pr\u00e9sident de la Chambre de commerce et de l\u2019Industrie de la Roumanie."]},
{"name": ["Priscilla Corbeil"], "riding": ["M\u00e9gantic\u2013L'\u00c9rable"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Priscilla_Corbeil_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["priscillacorbeil@bloc2019.org"], "bio": ["Priscilla Corbeil est originaire de L\u00e9vis. Elle d\u00e9tient un baccalaur\u00e9at en psychologie et compl\u00e8te une ma\u00eetrise en psychop\u00e9dagogie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval. Elle se sp\u00e9cialise dans l\u2019encadrement des enfants avec des difficult\u00e9s d\u2019apprentissage. Elle travaille actuellement comme entrepreneure en gestion d\u2019entretien et de projets immobiliers. Elle cumule des exp\u00e9riences professionnelles en recherche et en enseignement universitaires. Mme Corbeil s\u2019est impliqu\u00e9e b\u00e9n\u00e9volement dans le Mouvement Qu\u00e9bec fran\u00e7ais, les Organisations Unies pour l\u2019Ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec, au Comit\u00e9 de vigilance des activit\u00e9s portuaires et \u00e0 la Fondation qu\u00e9b\u00e9coise du cancer, entre autres. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de\u00a0l\u2019Association des chercheures et chercheurs \u00e9tudiants en sciences de l\u2019\u00e9ducation."]},
{"name": ["Simon Marcil"], "riding": ["Mirabel"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Marcil_Simon_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/simon.marcil/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/marcil_simon/"], "twitter": ["https://twitter.com/SimonMarcilQc"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["simonmarcil@bloc2019.org"], "bio": ["Simon Marcil a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 de Mirabel en 2015. Il est whip du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois en plus d\u2019\u00eatre porte-parole en mati\u00e8re d\u2019agriculture et de travail. M. Marcil a notamment d\u00e9fendu les agriculteurs dans la foul\u00e9e des trois r\u00e9cents accords majeurs de libre-\u00e9change. Il est intervenu en faveur des ex-travailleurs d\u2019AVEOS, contre qui Ottawa a entam\u00e9 un recours injuste apr\u00e8s avoir l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 pour que leurs emplois soient export\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en toute qui\u00e9tude. M. Marcil a tent\u00e9 de rendre l\u2019assurance-emploi accessible aux nouvelles m\u00e8res qui perdent leur emploi au retour de leur cong\u00e9 parental. Il a \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9 le projet de loi C-420 pour que les travailleurs sous juridiction f\u00e9d\u00e9rale puissent travailler en fran\u00e7ais, pour interdire les briseurs de gr\u00e8ve et pour que les femmes enceintes puissent se pr\u00e9valoir du retrait pr\u00e9ventif sans p\u00e9nalit\u00e9. Comme r\u00e9sident de Mirabel, il s\u2019est fait une fiert\u00e9 de d\u00e9fendre les expropri\u00e9s de l\u2019a\u00e9roport et leurs familles et a demand\u00e9 des excuses officielles au Canada."]},
{"name": ["Xavier L\u00e9vesque"], "riding": ["Mont-Royal"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Xavier_Le\u0301vesque_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Xavier-L%C3%A9vesque-pour-Mont-Royal-101689214558302/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["xavierlevesque@bloc2019.org"], "bio": ["Xavier L\u00e9vesque \u00e9tudie en histoire \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. Il a compl\u00e9t\u00e9 des \u00e9tudes coll\u00e9giales au Coll\u00e8ge Jean-de-Br\u00e9beuf. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu tr\u00e9sorier de l\u2019Association g\u00e9n\u00e9rales des \u00e9tudiants de Br\u00e9beuf en 2018-2019. Militant ind\u00e9pendantiste, il a cofond\u00e9 le Rassemblement souverainiste de Br\u00e9beuf en 2017 et organis\u00e9 divers \u00e9v\u00e9nements et conf\u00e9rences au sujet de l\u2019avenir du Qu\u00e9bec avec des \u00e9lus dont Sylvain Gaudreault, Sol Zanetti et le d\u00e9put\u00e9 bloquiste de Terrebonne, Michel Boudrias. Il s\u2019est \u00e9galement impliqu\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement dans des campagnes de sensibilisation aux troubles de sant\u00e9 mentale et dans la campagne 2018 de Centraide dans son institution scolaire."]},
{"name": ["St\u00e9phane Bergeron"], "riding": ["Montarville"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Bergeron_Stephane_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/StephaneBergeronMontarville/"], "twitter": ["http://@sbergeron"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["stephanebergeron@bloc2019.org"], "bio": ["C\u2019est un retour en politique f\u00e9d\u00e9rale pour St\u00e9phane Bergeron, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 de Verch\u00e8res\u2014Les Patriotes de 1993 \u00e0 2005 sous la banni\u00e8re du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois. Il a par la suite succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bernard Landry comme d\u00e9put\u00e9 de Verch\u00e8res \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale de 2005 \u00e0 2018 avec le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois. M. Bergeron a occup\u00e9 de nombreuses fonctions durant sa longue carri\u00e8re politique, notamment ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique et leader parlementaire \u00e0 Qu\u00e9bec ainsi que whip dans les deux parlements. St\u00e9phane Bergeron est chevalier de l\u2019Ordre de la Pl\u00e9iade."]},
{"name": ["Luc Th\u00e9riault"], "riding": ["Montcalm"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Luc-Theriault_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/LucTheriault.bq/"], "twitter": ["https://twitter.com/luctheriaultbq"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["luctheriault@bloc2019.org"], "bio": ["D\u00e9put\u00e9 de Montcalm pour le Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois depuis 2015, titulaire d\u2019un baccalaur\u00e9at et d\u2019une ma\u00eetrise de l\u2019UQAM en philosophie, Luc Th\u00e9riault a enseign\u00e9 pendant de nombreuses ann\u00e9es au Coll\u00e8ge de Maisonneuve. Ce n\u2019est pas la premi\u00e8re fois que M. Th\u00e9riault brigue les suffrages, lui qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 de la circonscription de Masson de 2003 \u00e0 2007 sous les couleurs du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois. Depuis 2014, Luc Th\u00e9riault est conseiller sp\u00e9cial \u00e0 l\u2019aile parlementaire, au chef et \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois."]},
{"name": ["Louis Gagnon"], "riding": ["Montmagny\u2013L'Islet\u2013Kamouraska\u2013Rivi\u00e8re-du-Loup"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Louis_Gagnon_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/LouisGagnon.BQ/"], "twitter": ["https://twitter.com/Louis_Gagnon_BQ"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["louisgagnon@bloc2019.org"], "bio": ["Louis Gagnon, d\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en Lettres de l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Rimouski, est", "aujourd\u2019hui enseignant en litt\u00e9rature au C\u00e9gep de Rivi\u00e8re-du-Loup. Il a par ailleurs enseign\u00e9 le fran\u00e7ais aux Philippines et coordonn\u00e9 une \u00e9quipe d\u2019enseignants en Chine pendant quelques ann\u00e9es. Il s\u2019est impliqu\u00e9 dans le milieu culturel de la r\u00e9gion, notamment comme pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de la LIE (Ligue d\u2019improvisation estivale de Rivi\u00e8re-du-Loup) et de la LIL (Ligue d\u2019improvisation du C\u00e9gep de Rivi\u00e8re-du-Loup). Il a aussi cr\u00e9\u00e9 et cofond\u00e9 le projet Cabaret Kerouac \u00e0 Rivi\u00e8re-du-Loup. M. Gagnon \u00e9tait \u00e9galement candidat du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois aux \u00e9lections de 2015."]},
{"name": ["Jennifer Jett\u00e9"], "riding": ["Notre-Dame-de-Gr\u00e2ce\u2013Westmount"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Jennifer-jette_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["jenniferjette@bloc2019.org"], "bio": ["Technicienne en administration au sein de la fonction publique qu\u00e9b\u00e9coise depuis 2006, Jennifer Jett\u00e9 a milit\u00e9 au sein de divers paliers du SFPQ (Syndicat de la fonction publique du Qu\u00e9bec) peu de temps apr\u00e8s son arriv\u00e9e en poste. Elle est aussi active au sein d\u2019instances locales du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois.", "Jennifer Jett\u00e9 est d\u00e9tentrice d\u2019un dipl\u00f4me d\u2019\u00e9tudes coll\u00e9giales en arts et lettres profil langues, ainsi que d\u2019une technique coll\u00e9giale en comptabilit\u00e9 et gestion. Elle a aussi compl\u00e9t\u00e9 deux certificats \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 McGill: Le premier en ressources humaines, l\u2019autre en relations publiques et gestion des communications.", "Durant ses \u00e9tudes, elle s\u2019est impliqu\u00e9e dans plusieurs organisations culturelles et municipales de sa r\u00e9gion natale"]},
{"name": ["C\u00e9lia Grimard"], "riding": ["Outremont"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Ce\u0301lia_Grimard_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/celiagrimardBlocOutremont2019/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["celiagrimard@bloc2019.org"], "bio": ["Exp\u00e9riment\u00e9e et aguerrie dans le secteur des communications, de la recherche et des affaires publiques et corporatives, C\u00e9lia Grimard est une ind\u00e9pendantiste convaincue, m\u00e8re de deux enfants et dipl\u00f4m\u00e9e en relations internationales de l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (UQAM) et en gestion des relations publiques de l\u2019Universit\u00e9 McGill. Son exp\u00e9rience professionnelle s\u2019\u00e9tend du secteur universitaire, aux milieux industriels et manufacturiers (multinationales et PME familiales) en passant par les mandats en agences. Son approche de travail est bas\u00e9e sur l\u2019\u00e9coute active et l\u2019anticipation des besoins. Elle fut membre de l\u2019ex\u00e9cutif du PQ dans Mercier (1999-2000) et \u00e0 Outremont (2017) et b\u00e9n\u00e9vole pour de nombreuses campagnes \u00e9lectorales provinciales et f\u00e9d\u00e9rales.", "\u00ab\u00a0Outremont est une circonscription avec un territoire complexe : il est le Qu\u00e9bec d\u2019aujourd\u2019hui \u00e0 bien des \u00e9gards. Je veux donner une voix \u00e0 notre territoire car actuellement, ses citoyens n\u2019en ont pas r\u00e9ellement. Outremont, c\u2019est le c\u0153ur de l\u2019\u00cele de Montr\u00e9al et comme candidate pour le Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois, je veux avoir cette importante conversation avec les \u00e9lecteurs, dans le respect et l\u2019\u00e9coute: expliquer que les int\u00e9r\u00eats du Qu\u00e9bec et les leurs, seul le Bloc veille \u00e0 les prot\u00e9ger.\u00a0\u00bb"]},
{"name": ["Xavier Barsalou-Duval"], "riding": ["Pierre-Boucher\u2013Les Patriotes\u2013Verch\u00e8res"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Xavier-Barsalou-Duval_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/xavierbarsalouduval?fref=ts"], "instagram": ["https://instagram.com/xavier_barsalou_duval/"], "twitter": ["https://twitter.com/XavierBarsalouD?lang=fr"], "phone": ["4509859985"], "email": ["xavierbarsalouduval@bloc2019.org"], "bio": ["D\u00e9put\u00e9 de Pierre-Boucher \u2013 Les Patriotes \u2013 Verch\u00e8res depuis le 19 octobre 2015, Xavier Barsalou-Duval est dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019une ma\u00eetrise en administration des affaires (MBA) et d\u2019un baccalaur\u00e9at en sciences comptables. Avant d\u2019exercer ses fonctions de d\u00e9put\u00e9 \u00e0 la Chambre des communes, il a enseign\u00e9 la comptabilit\u00e9 au coll\u00e9gial et \u0153uvr\u00e9 plusieurs ann\u00e9es en cabinet en tant que v\u00e9rificateur comptable. Tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans sa r\u00e9gion, monsieur Barsalou-Duval s\u2019est engag\u00e9 aupr\u00e8s de ses associations locales du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois et du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 18 ans avant de devenir pr\u00e9sident du Forum Jeunesse du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois de 2012 \u00e0 2015. Dans son parcours militant, il a aussi \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s actif au sein du Mouvement Montr\u00e9al fran\u00e7ais et de la Soci\u00e9t\u00e9 Saint-Jean-Baptiste de Montr\u00e9al."]},
{"name": ["Edline Henri"], "riding": ["Pierrefonds\u2013Dollard"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Edline-Henri_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["edlinehenri@bloc2019.org"], "bio": ["Edline Henri ne m\u00e9nage aucun effort pour aider, orienter, guider et conseiller les personnes qui la sollicitent, dispenser des cours et animer des conf\u00e9rences et s\u00e9ances d\u2019informations dans des domaines aussi vari\u00e9s que les normes du travail, l\u2019orientation et le counseling de femmes, notamment sur les comportements \u00e0 adopter face aux attitudes sexistes et misogynes. D\u00e9tentrice d\u2019un baccalaur\u00e9at en information scolaire et professionnelle de l\u2019UQ\u00c0M et d\u2019un certificat en Sciences sociales de la m\u00eame universit\u00e9, Mme Henri est titulaire de techniques en travail social et en sciences humaines qui lui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9s par le C\u00c9GEP du Vieux-Montr\u00e9al. Au niveau communautaire, Edline se trouve impliqu\u00e9e dans moult \u00e9v\u00e9nements, activit\u00e9s et associations. Elle si\u00e8ge au conseil d\u2019administration du Coll\u00e8ge Maisonneuve depuis 2016. Tant ses employeurs que ses coll\u00e8gues reconnaissent en elle une personne dynamique et courtoise qui ne l\u00e9sine sur aucun moyen pour s\u2019acquitter dans les r\u00e8gles de l\u2019art de ses t\u00e2ches quotidiennes et d\u2019en donner plus que ne demande le client. C\u2019est sa marque de commerce."]},
{"name": ["Jonathan Carreiro-Beno\u00eet"], "riding": ["Pontiac"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/68940888_851070981960131_683129529274728448_n.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/JoCBQc/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["jonathancarreirobenoit@bloc2019.org"], "bio": ["Originaire de Cantley, Jonathan Carreiro-Benoit \u00e9tudie actuellement l\u2019histoire \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval. Il s\u2019implique dans le mouvement souverainiste comme pr\u00e9sident de circonscription d\u2019ex\u00e9cutif et a \u00e9t\u00e9 candidat du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois aux \u00e9lections de l\u2019automne 2018."]},
{"name": ["Mathieu Bonsaint"], "riding": ["Portneuf\u2013Jacques-Cartier"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Mathieu-Bonsaint_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["mathieubonsaint@bloc2019.org"], "bio": ["Mathieu Bonsaint est un ing\u00e9nieur forestier aujourd\u2019hui retrait\u00e9. Il s\u2019est impliqu\u00e9 dans le Syndicat des professionnelles et professionnels du gouvernement du Qu\u00e9bec durant 33 ans. Tout au long de sa carri\u00e8re, il a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 dans le milieu syndical pour son expertise dans les questions relatives \u00e0 la for\u00eat. Il est actuellement pr\u00e9sident de l\u2019ex\u00e9cutif du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois de Portneuf\u2014Jacques-Cartier."]},
{"name": ["Christiane Gagnon"], "riding": ["Qu\u00e9bec"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Christiane-Gagnon_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Christiane-Gagnon-Bloc-Qu\u00e9b\u00e9cois-1309262349222721/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["christianegagnon@bloc2019.org"], "bio": ["Christiane Gagnon a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9e de Qu\u00e9bec \u00e0 la Chambre des communes de 1993 \u00e0 2011 sous la banni\u00e8re du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois. Elle a notamment exerc\u00e9 les fonctions de leader adjointe du parti au Parlement et de porte-parole pour la r\u00e9gion de la Capitale-Nationale. Mme Gagnon a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 porte-parole en mati\u00e8re d\u2019affaires intergouvernementales, de logement, de sant\u00e9, de d\u00e9veloppement social et de culture."]},
{"name": ["Monique  Pauz\u00e9"], "riding": ["Repentigny"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Monique-Pauze_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/monique.pauze1?fref=ts"], "instagram": ["https://www.instagram.com/moniquepauze/"], "twitter": ["https://twitter.com/m_pauze"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["moniquepauze@bloc2019.org"], "bio": ["L\u2019ex-enseignante et syndicaliste Monique Pauz\u00e9 est d\u00e9put\u00e9e de Repentigny depuis 2015. Elle est porte-parole du Bloc qu\u00e9b\u00e9cois en mati\u00e8re d\u2019environnement, de culture et de condition f\u00e9minine, porteuse du dossier de la la\u00efcit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat au Parlement f\u00e9d\u00e9ral, en plus d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 whip du parti. Mme Pauz\u00e9 s\u2019est \u00e9galement d\u00e9marqu\u00e9e en luttant pour la s\u00e9curit\u00e9 du transport ferroviaire de mati\u00e8res dangereuses. Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cipiendaire en 2018 d\u2019un Prix des parlementaires de l\u2019ann\u00e9e du magazine L\u2019actualit\u00e9 pour son esprit de coll\u00e9gialit\u00e9, au suffrage de ses pairs. Mme Pauz\u00e9 a d\u00e9pos\u00e9 au cours de son mandat le projet de loi C-392, exigeant que le f\u00e9d\u00e9ral respecte les lois du Qu\u00e9bec en mati\u00e8re d\u2019environnement et d\u2019am\u00e9nagement du territoire lorsqu\u2019il intervient au Qu\u00e9bec."]},
{"name": ["Olivier Nolin"], "riding": ["Richmond\u2013Arthabaska"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Olivier_Nolin_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/olivier.nolin/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["oliviernolin@bloc2019.org"], "bio": ["Olivier Nolin est juriste et compl\u00e8te une ma\u00eetrise en administration des affaires \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval. Il est \u00e9galement biologiste de formation. Il \u00e9tait candidat du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois dans Richmond\u2014Arthabaska aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2015. M. Nolin a particip\u00e9 en 2015 au Concours de plaidoirie de Davies Ward Phillips & Vineberg et a m\u00e9rit\u00e9, en 2007, une Bourse d\u2019excellence du Mill\u00e9naire."]},
{"name": ["Maxime Blanchette-Joncas"], "riding": ["Rimouski-Neigette\u2013T\u00e9miscouata\u2013Les Basques"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/69649833_123443732354752_3176227683755360256_n.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Maxime-Blanchette-Joncas-Bloc-qu%C3%A9b%C3%A9cois-111606186871840/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/maxblanchettejoncas/"], "twitter": ["http://@BlanchetteMax"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["maximeblanchettejoncas@bloc2019.org"], "bio": ["Dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Rimouski en administration des affaires, Maxime Blanchette-Joncas est directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la municipalit\u00e9 de L\u2019Isle-Verte. Il a auparavant \u00e9t\u00e9 agent administratif \u00e0 la Banque de d\u00e9veloppement du Canada. Il s\u2019est impliqu\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement, notamment comme directeur des affaires publiques de la Jeune Chambre de Rimouski ainsi qu\u2019\u00e0 titre de vice-pr\u00e9sident et tr\u00e9sorier de\u00a0la Librairie l\u2019Alphabet. Il s\u2019est \u00e9galement impliqu\u00e9 dans le mouvement \u00e9tudiant ainsi que comme pr\u00e9sident r\u00e9gional du Forum jeunesse du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois et du Conseil des jeunes du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois."]},
{"name": ["Luc Desilets"], "riding": ["Rivi\u00e8re-des-Mille-\u00celes"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Tract_Luc-Desilets_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["lucdesilets@bloc2019.org"], "bio": ["D\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en psycho\u00e9ducation de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al et d\u2019\u00e9tudes de 2", "e", "cycle en administration scolaire, Luc Desilets a \u00e9t\u00e9 directeur de plusieurs \u00e9coles de la Commission scolaire de la Seigneurie-des-Mille-Iles. Il est \u00e9galement dipl\u00f4m\u00e9 en enseignement et en criminologie. Il est l\u2019auteur de quatre romans publi\u00e9s chez Guy Saint-Jean \u00e9diteur et d\u2019un livre-souvenir marquant les 50 ans de l\u2019Expo 67. Il a \u00e9galement \u00e9crit sur l\u2019\u0153uvre de son p\u00e8re, Antoine Desilets, pionnier de la photographie de presse au Qu\u00e9bec. Ses \u00e9crits lui ont valu des nominations au Grand Prix de la rel\u00e8ve litt\u00e9raire Archambault, au Prix Marcel-Couture, au Prix d\u2019excellence en fran\u00e7ais Gaston-Miron et \u00e0 la Bourse Charles-Gagnon Il s\u2019implique dans la communaut\u00e9 depuis plus de vingt ans comme pr\u00e9sident du Groupe Action Jeunesse, vice-pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration de Jeunesse Atout en plus de si\u00e9ger aux conseils d\u2019administration de l\u2019Association qu\u00e9b\u00e9coise des directions d\u2019\u00e9coles et de la Fondation de la Polyvalente Deux-Montagnes."]},
{"name": ["Rh\u00e9al Fortin"], "riding": ["Rivi\u00e8re-du-Nord"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Tract_Fortin_Rhe\u0301al_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Rh\u00e9al-Fortin-d\u00e9put\u00e9-de-Rivi\u00e8re-du-Nord-566791310126350/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/re_fortin/"], "twitter": ["https://twitter.com/RhealFortin"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["rhealfortin@bloc2019.org"], "bio": ["Rh\u00e9al Fortin a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 de Rivi\u00e8re-du-Nord en 2015. L\u2019avocat de profession a \u00e9t\u00e9 chef int\u00e9rimaire du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois de 2015 \u00e0 2017 en plus d\u2019\u00eatre porte-parole du parti en mati\u00e8re de justice et d\u2019affaires intergouvernementales. L\u2019ex-b\u00e2tonnier du Barreau de Laurentides-Lanaudi\u00e8re s\u2019est notamment investi dans la lutte au prox\u00e9n\u00e9tisme et \u00e0 la traite de personnes, particuli\u00e8rement des femmes mineures. Il a d\u00e9pos\u00e9 le projet de loi C-349 visant \u00e0 emp\u00eacher les membres d\u2019organisations criminelles d\u2019afficher leurs couleurs publiquement ainsi que le projet de loi C-334 visant la protection des sources journalistiques. M. Fortin a \u00e9galement milit\u00e9 pour le retour du financement public des partis politiques selon le vote re\u00e7u, comme c\u2019est le cas au Qu\u00e9bec, afin d\u2019\u00e9liminer toute apparence de lien entre l\u2019argent et la prise de d\u00e9cision. Militant ind\u00e9pendantiste de longue date, M. Fortin a longtemps occup\u00e9 le poste de pr\u00e9sident local du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois et a \u00e9t\u00e9 membre fondateur du Mouvement Qu\u00e9bec fran\u00e7ais Laurentides."]},
{"name": ["Claude Andr\u00e9"], "riding": ["Rosemont\u2013La Petite-Patrie"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Claude-Andre\u0301_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "website": ["http://www.blocquebecois.org"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Claude-Andr%C3%A9-pour-Rosemont-La-Petite-Patrie-1454945678148169/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/claudeandrepourrsmtpp/"], "twitter": ["https://twitter.com/Claud_Andre"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["claudeandre@bloc2019.org"], "bio": ["D\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en science politique, Claude Andr\u00e9 enseigne cette mati\u00e8re au Coll\u00e8ge de Rosemont. Il est l\u2019auteur de l\u2019essai", "Quand la clique nous manipule", "sur le marketing de la politique. M. Andr\u00e9 a longtemps \u0153uvr\u00e9 dans le milieu culturel comme collaborateur \u00e0", "La Presse", ", au", "Ici Montr\u00e9al", "et au", "M\u00e9tro", ". Il est \u00e9galement parolier et auteur de biographies, notamment de Paul Dara\u00eeche. Claude Andr\u00e9 est militant ind\u00e9pendantiste depuis ses dix ans, alors qu\u2019il assistait, au Centre Paul-Sauv\u00e9, \u00e0 la premi\u00e8re victoire de Ren\u00e9 L\u00e9vesque et du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois. Il \u00e9tait le candidat du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois aux \u00e9lections de 2015 dans Rosemont\u2014La Petite-Patrie."]},
{"name": ["Simon-Pierre Savard-Tremblay"], "riding": ["Saint-Hyacinthe\u2013Bagot"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Simon-Pierre-Savard-Tremblay_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/SPSTremblay/?__xts__%5B0%5D=68.ARCHXMvIXaRKtSMDYpYQX4FsvXXa7A8ZbJj8VCipmPddOFpSoxYLNPH2pCp-uR989fXEiIkBbpPRgpE9y_f0Nd06DXgTDZj-ogtV-vk8I29VYht947CTxGrAKjBUOXi5pB4NZI78WW3uvP9j4VB5XUXkftBSlcpw24aQgHj_EOQbk-P5VC2E0NbYabiyAywht8huwCXwx6mtRbzGB-BfzOudYGwhdKL93hGkdWovpmyL5q8tiBDVuJ7E6B4Z7TPSMjwKU3mKAOwcv9UrRZeS1CNHfNYNFNP2uAMX1Uuk9E2UPrA78pCpeEmlMnoBfYb16tQossIp5se9x6kfllSSQqxCw_6x23lx0OWo-I3Ls9YILgcNVq5rxSORvRASNZSL8go4l7Aj6wawnDXJe5VjbY4IHLvIZCmyCCDQzmaCWCLZ4v3-Od9vUHdkD3n920SxHmrXrqbUfj5j1L2ozye4yF3Cz9BhOzGBnTR3vNZOtnwiQed_Qs2FhT0g0zU98sixrKKyp_2m2MOFlJxYWeSMCMxgWKvEw-oVfrq-e_GAzndlDwlX9DsVOCodIEfbVnNxRIQLEnmrXGgfFWnbHUnyKASWqtQ"], "instagram": ["https://www.instagram.com/simonpierresavardtremblay/"], "twitter": ["https://twitter.com/SPSTremblay"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["simonpierresavardtremblay@bloc2019.org"], "bio": ["D\u00e9tenteur d\u2019un doctorat en socio-\u00e9conomie du d\u00e9veloppement de l\u2019\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales de Paris, Simon-Pierre Savard-Tremblay a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Laval et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Chicoutimi. Il est un essayiste prolifique sur les enjeux de la mondialisation et de l\u2019ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec. Il s\u2019est \u00e9galement d\u00e9marqu\u00e9 comme chroniqueur au Journal de Montr\u00e9al, dans La Vie agricole et \u00e0 l\u2019Action nationale. M. Savard-Tremblay a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident du Forum jeunesse du Bloc qu\u00e9b\u00e9cois de 2010 \u00e0 2012 et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cipiendaire du Prix du Patriote de l\u2019ann\u00e9e 2017 remis par la Soci\u00e9t\u00e9 nationale des Qu\u00e9b\u00e9cois et des Qu\u00e9b\u00e9coises de la Capitale. Il a un pied \u00e0 terre \u00e0 Upton."]},
{"name": ["Christine Normandin"], "riding": ["Saint-Jean"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Christiane-Normandin_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/christine.normandin.73"], "twitter": ["https://twitter.com/ChristineNorm"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["christinenormandin@bloc2019.org"], "bio": ["Christine Normandin est d\u00e9tentrice d\u2019un baccalaur\u00e9at en sciences biom\u00e9dicales et d\u2019un baccalaur\u00e9at en droit. Elle oeuvre pr\u00e9sentement comme avocate en droit de la famille interne et international. Militante active depuis plus d\u2019une dizaine d\u2019ann\u00e9es, elle a occup\u00e9 divers postes tant au Bloc qu\u00e9b\u00e9cois qu\u2019au Parti qu\u00e9b\u00e9cois. Elle a notamment \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente des jeunes du Parti qu\u00e9b\u00e9cois de 2010 \u00e0 2012. D\u2019un naturel qui aime aider les gens et se rendre disponible, elle est active comme b\u00e9n\u00e9vole au sein de plusieurs organisations."]},
{"name": ["Th\u00e9r\u00e8se Miljours"], "riding": ["Saint-Laurent"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_The\u0301re\u0300se-Milijours_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["theresemiljours@bloc2019.org"], "bio": ["Th\u00e9r\u00e8se Miljours a \u00e9tudi\u00e9 en comptabilit\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec en Abitibi-T\u00e9miscamingue. Elle a \u00e9t\u00e9 responsable administrative d\u2019un magasin d\u2019ameublement \u00e0 grande surface \u00e0 Amos ainsi que d\u2019une r\u00e9sidence pour a\u00een\u00e9s \u00e0 Rouyn-Noranda, en plus d\u2019une exp\u00e9rience en comptabilit\u00e9 chez un fabricant d\u2019acier dans la m\u00eame ville."]},
{"name": ["Dominique  Mougin"], "riding": ["Saint-L\u00e9onard\u2013Saint-Michel"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Dominique_Mougin_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["dominiquemougin@bloc2019.org"], "bio": ["Dominique Mougin est un militant ind\u00e9pendantiste d\u2019origine fran\u00e7aise qui s\u2019implique au Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois et au Parti Qu\u00e9b\u00e9cois depuis cinq ans. Dipl\u00f4m\u00e9 en technique commerciale, il travaille actuellement dans l\u2019immobilier apr\u00e8s avoir notamment \u00e9t\u00e9 restaurateur \u00e0 Laval."]},
{"name": ["Nicole Morin"], "riding": ["Saint-Maurice\u2013Champlain"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Nicole-Morin_1200x1200-2.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["nicolemorin@bloc2019.org"], "bio": ["Form\u00e9e en commerce international, en gestion et en langues, Nicole Morin a un parcours professionnel diversifi\u00e9 incluant des exp\u00e9riences en traduction et transcription, en administration ainsi qu\u2019en commerce international. Elle s\u2019est impliqu\u00e9e dans de nombreuses causes environnementales comme la protection des berges et des milieux humides. Elle \u00e9tait membre active au Comit\u00e9 Vigilance Hydrocarbures de Trois-Rivi\u00e8res, qui s\u2019oppose au projet d\u2019ol\u00e9oduc \u00c9nergie Est. Mme Morin est pr\u00e9sidente du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois de Maskinong\u00e9, parti dont elle \u00e9tait candidate aux derni\u00e8res \u00e9lections."]},
{"name": ["Claude DeBellefeuille"], "riding": ["Salaberry\u2013Suro\u00eet"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Claude-DeBellefeuille_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/claudedebellefeuilleBQ/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["claudedebellefeuille@bloc2019.org"], "bio": ["Travailleuse sociale de formation, Claude DeBellefeuille a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9e de Beauharnois-Salaberry entre 2006 et 2011 et candidate pour le Bloc qu\u00e9b\u00e9cois en 2015. Mme DeBellefeuille s\u2019est distingu\u00e9e en tant que whip du parti \u00e0 la Chambre des communes. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 chef de cabinet au minist\u00e8re des Affaires municipales du Qu\u00e9bec ainsi que gestionnaire dans le syst\u00e8me de sant\u00e9."]},
{"name": ["Andr\u00e9anne Larouche"], "riding": ["Shefford"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Andre\u0301anne-Larouche_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/BlocQcShefford/"], "instagram": ["https://www.instagram.com/unefilledebromemissisquoi/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["andreannelarouche@bloc2019.org"], "bio": ["Andr\u00e9anne Larouche est charg\u00e9e de projet en sensibilisation \u00e0 la maltraitance envers les a\u00een\u00e9s pour l\u2019organisme Justice alternative et m\u00e9diation. Elle a \u00e9t\u00e9 attach\u00e9e politique de l\u2019ex-d\u00e9put\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral de Brome\u2014Missisquoi Christian Ouellet et de la d\u00e9put\u00e9e Marie Bouill\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Mme Larouche est bacheli\u00e8re de l\u2019Universit\u00e9 de Sherbrooke en politique appliqu\u00e9e en plus d\u2019avoir \u00e9tudi\u00e9 en art et technologie des m\u00e9dias au C\u00e9gep de Jonqui\u00e8re. Elle s\u2019implique b\u00e9n\u00e9volement dans le cadre de la Guignol\u00e9e du Dr Julien, au March\u00e9 de No\u00ebl de Sutton et \u00e0 la Salle Alec et G\u00e9rard Pelletier en plus de si\u00e9ger au conseil d\u2019administration du Groupe \u00c9cosph\u00e8re et du Mus\u00e9e de Sutton. Elle est \u00e9galement pr\u00e9sidente du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois de Brome-Missisquoi, parti pour lequel elle a \u00e9t\u00e9 candidate aux \u00e9lections d\u2019octobre 2018."]},
{"name": ["Claude Forgues"], "riding": ["Sherbrooke"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/62182193_449163559192977_424437051966881792_n.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Forgues.Claude/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["claudeforgues@bloc2019.org"], "bio": ["Claude Forgues a \u00e9t\u00e9 directeur g\u00e9n\u00e9ral de Centraide Estrie pendant pr\u00e8s de 40 ans, travaillant \u00e0 mobiliser quelque 1\u00a0500 b\u00e9n\u00e9voles annuellement pour soutenir une soixantaine d\u2019organismes venant en aide aux plus d\u00e9munis. Il est d\u00e9tenteur d\u2019une ma\u00eetrise en travail social de l\u2019Universit\u00e9 de Sherbrooke. M. Forgues s\u2019est \u00e9galement impliqu\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement dans la r\u00e9gion depuis les ann\u00e9es 70, notamment et plus r\u00e9cemment en tant que pr\u00e9sident et membre du conseil d\u2019administration de la Corporation de d\u00e9veloppement \u00e9conomique communautaire de Sherbrooke. Militant ind\u00e9pendantiste depuis les balbutiements du mouvement avec le RIN, puis la naissance du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois, Claude Forgues a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident r\u00e9gional du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois de 2013 \u00e0 2018 et si\u00e8ge actuellement au sein de l\u2019ex\u00e9cutif du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois de Sherbrooke."]},
{"name": ["Michel Boudrias"], "riding": ["Terrebonne"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Michel-Boudrias_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/michelboudrias101"], "twitter": ["https://twitter.com/boudrias2015?lang=fr"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["michelboudrias@bloc2019.org"], "bio": ["D\u00e9put\u00e9 du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois dans la circonscription de Terrebonne depuis 2015, Michel Boudrias est un homme engag\u00e9, enracin\u00e9 dans Terrebonne. Ex-officier d\u2019infanterie au sein du Royal 22e R\u00e9giment et ancien pr\u00e9sident syndical d\u2019usine, il s\u2019est impliqu\u00e9 en politique municipale et dans le d\u00e9veloppement de sa communaut\u00e9."]},
{"name": ["Louise Chabot"], "riding": ["Th\u00e9r\u00e8se-De Blainville"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Louise_Chabot_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["louisechabot@bloc2019.org"], "bio": ["Louise Chabot a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de la Centrale des syndicats du Qu\u00e9bec (CSQ) de 2012 \u00e0 2018, un mouvement regroupant plus de 200 000 personnes. Infirmi\u00e8re de profession, Mme Chabot a travaill\u00e9 au Centre hospitalier r\u00e9gional de Trois-Rivi\u00e8res. Elle est devenue d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale pour la premi\u00e8re fois en 1981 et a poursuivi son militantisme durant pr\u00e8s de 40 ans. Depuis sa retraite du milieu syndical, Mme Chabot s\u2019est jointe au Bureau national du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 titre de vice-pr\u00e9sidente."]},
{"name": ["Louise Charbonneau"], "riding": ["Trois-Rivi\u00e8res"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Louise_Charbonneau_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["louisecharbonneau@bloc2019.org"], "bio": ["Louise Charbonneau a \u00e9t\u00e9 enseignante pendant pr\u00e8s de trente ans. Elle s\u2019implique b\u00e9n\u00e9volement au Centre d\u2019Action B\u00e9n\u00e9vole Laviolette, \u00e0 Moisson Mauricie, \u00e0 l\u2019organisme Fiert\u00e9 mauricienne ainsi que comme aidante naturelle. Mme Charbonneau milite activement dans le mouvement souverainiste depuis quinze ans et a notamment \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de circonscription du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois dans Trois-Rivi\u00e8res."]},
{"name": ["No\u00e9mie Rouillard"], "riding": ["Vaudreuil\u2013Soulanges"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Noe_mie_Rouillard_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["noemierouillard@bloc2019.org"], "bio": ["No\u00e9mie Rouillard est avocate en pratique priv\u00e9e, sp\u00e9cialis\u00e9e en droit de la famille et de la jeunesse. Elle poss\u00e8de \u00e9galement un certificat en droit social et du travail de l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al. Elle s\u2019implique b\u00e9n\u00e9volement avec l\u2019organisme Justice Pro Bono dans le cadre du projet Porte 33, qui accompagne les parents qui vivent une s\u00e9paration. Elle fait \u00e9galement partie du Service d\u2019avocats de garde du Barreau de Montr\u00e9al, un service qui offre des consultations juridiques aux gens qui se repr\u00e9sentent eux-m\u00eames devant la cour en mati\u00e8re familiale. Militante souverainiste, elle si\u00e8ge actuellement comme conseill\u00e8re dans l\u2019ex\u00e9cutif du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois de Mercier."]},
{"name": ["Nadia Bourque"], "riding": ["Ville-Marie\u2013Le Sud-Ouest\u2013\u00cele-des-S\u0153urs"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Bourque-Nadia_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["nadiabourque@bloc2019.org"], "bio": ["Nadia Bourque est orthop\u00e9dagogue \u00e0 la Commission scolaire Marie-Victorin depuis 2013. Elle compl\u00e8te actuellement en parall\u00e8le une ma\u00eetrise en orthop\u00e9dagogie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Sherbrooke. Elle est \u00e9galement d\u00e9tentrice d\u2019un baccalaur\u00e9at en enseignement en adaptation scolaire et d\u2019une technique en \u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e. Mme Bourque s\u2019implique b\u00e9n\u00e9volement dans l\u2019ex\u00e9cutif du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois de Beloeil\u2014Chambly et au Parti Qu\u00e9b\u00e9cois de Chambly."]},
{"name": ["Claire-Emmanuelle Beaulieu"], "riding": ["Vimy"], "photo": ["http://www.blocquebecois.org/candidats/wp-content/uploads/onthefly/Profil_Claire-Emmanuelle-Beaulieu_1200x1200.jpg-150x150-crop-ffffff-90.jpg"], "facebook": ["https://www.facebook.com/Claire-Emmanuelle-Beaulieu-Bloc-Qu%C3%A9b%C3%A9cois-Candidate-de-Vimy-2277509385911567/"], "phone": ["5145263000X0"], "email": ["claireemmanuellebeaulieu@bloc2019.org"], "bio": ["Claire-Emmanuelle Beaulieu est conseill\u00e8re en information de gestion chez Hydro-Qu\u00e9bec, o\u00f9 elle travaille depuis plus de 25 ans. \u00ab\u00a0Mon exp\u00e9rience m\u2019a prouv\u00e9 que le Qu\u00e9bec a tout \u00e0 gagner lorsqu\u2019on investit dans les \u00e9nergies propres plut\u00f4t que les \u00e9nergies fossiles. La r\u00e9duction du temps de transport pour l\u2019aller-retour au travail passe par des projets de cet ordre dans le transport en commun pour d\u00e9senclaver Laval et la Rive-Nord. Il faut \u00e9galement \u00e9voluer vers davantage d\u2019emplois de qualit\u00e9 ici. Je veux participer aux travaux qui l\u00e9gueront \u00e0 nos enfants un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant, fort de sa personnalit\u00e9, de son \u00e9conomie, de son milieu de vie, et de son environnement\u00a0\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Mme Beaulieu, candidate du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois dans Vimy."]}
]